{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"22","quiz":[{"id":312,"question":"يجوز إعطاء الإشارة بواسطة الزامور :","a":"عند تجاوز مركبة وذلك من اجل خلق اتصال سمعي .","b":"في طريق داخل المدن من اجل تفادي خطر محتمل لا يمكن تفاديه بطريقةٍ أخرى .","answer":"2"},{"id":306,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"12م.","b":"20م.","answer":"1"},{"id":317,"question":"هل يجوز اختراق مساحة فاصلة بالتراكتور ؟","a":"كلا لا يجوز .","b":"يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.","answer":"1"},{"id":310,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","b":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","answer":"1"},{"id":311,"question":"أية تغييرات من المذكورة أدناه يجب على السائق أو مالك المركبة إعلام سلطة الترخيص بها ؟","a":"تغيير لون المركبة .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"2"},{"id":329,"question":"كيف تميز الطريق السريعة ؟","a":"من إشارة منع دخول المشاة ومنع دخول الدراجات الهوائية.","b":"من الإشارة (الدخول إلى طريق سريعة) .","answer":"2"},{"id":323,"question":"في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:","a":"عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.","b":"فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.","answer":"1"},{"id":300,"question":"يجب أن يُرى مصباح الفرملة في النهار من مسافة:","a":"30م على الأكثر.","b":"30م على الأقل.","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند إصابة التراكتور بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"خلف التراكتور بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","b":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف التراكتور.","answer":"1"},{"id":304,"question":"هل يجوز لسائق التراكتور الصعود على الرصيف بمركبته لتفادي حادث طرق؟","a":"كلا.","b":"نعم يجوز.","answer":"1"},{"id":318,"question":"إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:","a":"أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.","b":"استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.","answer":"1"},{"id":322,"question":"في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:","a":"يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.","b":"يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.","answer":"2"},{"id":313,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"طريق لا تتسع لمركبتين لا يمكن أن تكون طريق ذات اتجاهين .","b":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","answer":"2"},{"id":316,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل .","b":"من أقصى يسار الطريق .","answer":"1"},{"id":307,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها:","a":"مسموح تجاوزها إذا كانت الطريق ذات اتجاه واحد.","b":"ممنوع تجاوزها.","answer":"2"},{"id":328,"question":"على سائق المركبة الذي له دخل في حادث طرق أسفر عن مقتل شخص أو إصابته بأذى:","a":"أن يقوم بتحريك المركبة إذا كانت تعرقل حركة السير فقط.","b":"أن يوقف المركبة فوراً في مكان وقوع الحادث أو بالقرب منه وألا يحركها من مكانها.","answer":"2"},{"id":320,"question":"طريق ذات اتجاه واحد هي:","a":"طريق فيها حركة السير في اتجاهين.","b":"طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","answer":"2"},{"id":315,"question":"في أية حالات يجوز لسائق التراكتور السير به على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة والخروج منهما .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى المسلك الأيمن في اتجاه السير.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"2"},{"id":301,"question":"متى يجوز الفرملة بصورة فجائية؟","a":"لتجنب وقوع حادث.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":321,"question":"هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟","a":"نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"1"},{"id":308,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.","answer":"1"},{"id":309,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق التي أمامك.","b":"أعط حق الأولوية للمركبات القادمة من يمينك فقط.","answer":"1"},{"id":327,"question":"عند اقتراب السائق لمكان عبور المارة في طريق خارج المدن :","a":"يمكن المشاة من عبور الطريق ويتوقف عند الحاجة .","b":"يستعمل الزامور ويعبر لأن استعمال الزامور مسموح للتنبيه خارج المدن .","answer":"1"},{"id":325,"question":"ما هو الترتيب الصحيح بالنسبة للأفضلية في الإطاعة ؟","a":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - الشاخصة - القانون .","b":"الشرطي - الآلة الضوئية عدا الضوء الأصفر المتقطع - القانون - الشاخصة .","answer":"1"},{"id":324,"question":"في أية حالات يجب على السائق إعطاء الإشارة باليد؟","a":"عند سواقته مركبة معفاة من واجب تركيب جهاز إعطاء الإشارة.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"هل يجوز إيقاف تراكتور على الرصيف؟","a":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","b":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","answer":"1"},{"id":326,"question":"هل يجوز أن تصعد بمركبتك على الرصيف لتفادي حادث ؟","a":"يجوز .","b":"لا يجوز .","answer":"2"},{"id":319,"question":"هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير","a":"بإذن من ضابط الشرطة فقط.","b":"لا يجوز ذلك على الإطلاق.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}